150人集會 轟京藉高鐵延伸權力

150人集會 轟京藉高鐵延伸權力

港聞

昨晚有逾百人在立法會外集會，批評港府一地兩檢方案破壞自主權。何家達攝

【本報訊】一地兩檢關注組昨晚在立法會外舉行集會，反對「割地兩檢」，強調在內地進行一地兩檢更具效率。朱凱廸指昨一役對民主派來說是好消息，認為政府一地兩檢方案違法，強調所有民主派議員都會爭取撤回方案及阻修改議事規則。

斥毀港人自主權

一地兩檢關注組成員梁啟智說，政府多番強調在深圳進行一地兩檢，會令乘客不便，但實情說法有誤，因政府預計62%乘客目的地是深圳，不存在「落多次車」的不便，加上深圳比西九有更多班次前往較遠的城市，「去深圳轉車仲方便」，故在內地實施一地兩檢比香港更有效率。

前法律界立法會議員吳靄儀說，3年前港人為民主進步，在立法會外爭取普選。但現時情況更嚴峻，因港人為的只是保衞香港原有的自主權和一國兩制。她批評西九一地兩檢是將香港由福地變「挖地」，「西九有一部份變大陸法律，如果你喺內地管轄範圍俾人拉咗，律師都救唔到你出嚟」。

她又說高鐵是延伸中央權力的政治項目，港人必須死守防線。獲准保釋等候上訴的黃之鋒亦有出席，擔心日後在內地口岸區會被公安沒收護照或關臭格。集會在昨晚6時開始，約150人出席。

■記者李詠希

相關新聞

拖延公佈方案 陳帆：部份係事實
港聞 4小時前
政府派「狗仔隊」 監察議員出入
港聞 4小時前
內地口岸區被揭設保安員宿舍
港聞 4小時前
銀行業修例草案首讀後 要求即時審議泛民突襲成功 阻一地兩檢辯論
港聞 4小時前

推

得150人

唔好咁啦

其實都唔知有集會, 好似無咩宣傳既?

全部都白晒頭髮
年輕個班真係除左上網勇武之外都無料到

打咭噉